海外買樓經驗分享

呢大半年電視, 網上都吹捧海外買樓投資

港樓貴到hihi, 小小心動睇下而家英國, 澳洲d 樓花 (東南亞日本未考慮住), 間間都成個豪宅咁, 相同價錢又比尺數港樓大一個dup

巴打有冇相同感覺, 有冇準業主可分享下

墨爾本屋地受追捧 升幅冠澳洲 海外買家享永久業權 毋須補地價

呢排睇到新聞

留名學野

買外地樓第一件事係諗點管理
第二係一定要代入當地角度考慮物業價值（除非你無諗住將來出售）

最大環由走出去出面睇睇就係港樓實在太多 uncertainty , 而家高價借錢買, 跌半成都唔睇幾十個

外地樓長遠當未來作退休, 小朋友海外讀書用

申利: 兩口子早幾年前已買左港樓(當時以為高位), 而家又再慳左少少積蓄, 冇後生果時咁大膽高位都追貨

留名學野. 前排睇左呢單新聞. 真心覺得香港買樓on9

問心, 港人點都要住, 而家all-in買蚊型樓仲要用埋發展商二按同借家人錢果d 真係小心d

不如住同投資兩注錢分開用:
1. 買個用家盤/萬頭租個細細地住
2. 揀個好外國物業, lum sum 細d, 回報高d, 法制又好 (我唔睇大陸/泰國原因, 比我過去都未必想住), 慢慢等租客供

歐盟限英兩周內 覆脫歐分手費

巴尼耶和英國脫歐事務大臣戴德偉結束第六輪脫歐談判，未獲突破性進展。歐盟要求在三大關鍵議題上獲得「充分進展」，才能邁入未來貿易協議和過渡安排談判。這三大議題分別是脫歐分手費、北愛爾蘭邊界和旅英歐盟公民權益。

投下票先:
香港 台灣 大陸 泰國 日本 澳洲 英國 美國

港人要買樓, 大家睇好邊個地區, 原因?

泰國同澳洲點睇

泰國好hit 呢排, 有冇巴打有留意開? 是唔是真係咁正

澳洲開始有政策控制外資買樓

澳洲政府推出的新措施如增加印花稅，對本地買家的影響不大，對海外買家去年所受到的影響也有限。相反對海外買家影響更大的，是去年4月至5月時，澳洲政府就向海外買家承造按揭貸款向當地銀行施壓，不少海外買家因而未能「上會」，部分更要盡快將物業出售。新稅項亦影響了海外買家對澳洲置業的意慾，售價在60萬澳元（約360萬港元）的物業最受影響。

想係秦國買樓

泰國好似無乜二手市場

新數全部成間豪宅咁
伏?

泰國好似唔比外地人買二手樓？

你買嗰啲新式apartment輸死你

要買一定要有地，依家香港市面都有啲澳洲townhouse，偶爾見過只有2-3個盤值得睇吓，不過價錢唔平

見過一d sell 英國/澳洲樓agent , 靚地段通常冇連地買埋

而家見到個d都係成棟酒店咁款, 應該點揀

嗰啲無著數，任何喺城中心嘅大型發展都好易輸。反而出返市中心邊，得30幾個以下單位嘅會好啲

可以
不過少人咁做

見到秦國樓幾十萬

除左樓係新d, 同日本樓比, 有乜吸引到你搬錢過去買?

呢個網睇d資料幾足

英國邊一個地區賣盤/租盤市場走勢都幾齊

如果中原網賣港樓做到有呢d分析其實都幾好

每個週末係文華東方都有好多外國樓展銷會
屋企成日收到mailshot

小弟有買英國樓經驗，有問題可以留言。

巴打買邊個地區? 當時點下決定?

當地租賃市場係唔係真係咁旺?

按揭易唔易做? 匯率點對沖如果怕英鎊會上落大?

小弟係broker有做埋買賣外國樓
英國樓同泰國樓都受歡迎架

管理就係都係放比當地管理公司打理
佢會幫你揾租客個d
有d英國樓都有guarantee頭2年租金回報的，平均每年都有6~7厘回報到
同英磅算低位可以睇埋匯率升值潛力

guarantee 6% 咁正? 咁係咪一定租得出先

住過Edinburgh, Cambridge, 同London. 我同老婆最後買咗London近郊大概30分鐘到central London.
睇區，不過今年係差咗，脫歐嘛。
按揭我地直接响英國搞。香港好似可搵大貓或者中X.
如果要投資，真係要好小心，尤其經香港agents,太多伏
都係果句too good to be true

其實咪即係羊毛出自羊身上

當然la, 當兩年 10% rebate 可能感覺好d

嘜高你20%再回10%俾你
點睇

利物浦同鏝d人點睇

頭2年啫
同你香港買完樓放比樓下地產agent咁冇話一定
不過要睇個地點係主打咩客人， 學生同上班族都容易租出去嘅

如果你有興趣嘅
可以contact 我tg
可以聽下而家個市況同有咩盤係適合買咁
同幫你計點樣做按揭最扺玩

人地都要賺錢
點先唔中伏

鏝好啲啲，利物浦就狗也不屌
個人覺得，一般賣到嚟香港果啲樓真係唔好制

介唔介意係呢到分享下

其真買樓係唔係投資移民其中一個方法？

的確泰國二手無乜市

我個人睇法，呢樣會視乎一帶一路影響有幾大，將會有幾多華人移遷過去
有華人既地方，房價只會炒貴，無一例外
雖然已經升左浸，但都仲係落後

當地人持有51%業權
外國人最多49%業權

而家展銷agent 賣得既都會資格，外國人可以買

而家展銷掉出來賣既平極都120萬up

羊毛出自羊身上
有租金回報保證既，即係先俾左錢管理公司，再由管理公司俾返自己

賺錢合理不過俾人伏咗就唔好
呢單嘢响英國上哂報，我諗香港地產商都無佢地咁狗

咁但係你點都要搵當地物業管理公司 幫手揾租客架
個回報已經係扣埋個管理費，同變相 唔使自己管理就得

泰國其實係自住客多
通常係退休想過去住或者係對泰國有特別喜好好似信佛先會買
升就冇香港個種咁高架la
都可以當穩穩定定咁樣同睇下一帶一路對泰珠個匯率影響成點

係
做生意 買樓 或者買投資產品都係其中一個入場方法

唔係個個國家都得

泰國人工同管理費都仲好平
呢個唔係將樓價 mark up 20%既理由

不過同得展銷商買，就俾佢地食硬

泰國好似無買樓移民政策，可以申請退休visa

日本好似都只會俾居住權，而唔係移民

點先可以買到荀盤?

買樓花要經 agent , 發展商, 人地唔通蝕錢大平賣咩

賣得平到時又怕有d魔鬼條文, 等等

其實會唔會睇租金回報, 樓價升值潛力再分析會易d

點樣搵到外國好既物業作投資

通常係先睇國家同樓個地點先
再睇有冇地鐵呢類野係附近
同睇附近地區係咩係主打咩租客
再睇匯率升值潛力
之後再睇回報租金有幾多同要比幾多 出嚟
用邊間銀行做按揭最抵， 因為有啲國家例如泰國唔係間間銀行受香港人做到按揭，如果唔係要一次過投放哂錢落去都唔流動嘅，通常平既 4 50萬個d都好少做到按揭 呢個要留意既

同埋都要留意返展銷商篩選發展商個 往績， 因為真係有啲發展商係會爛尾同質量唔好
咁呢個時候展銷商個篩選能力就好重要，同你買二手車去車行買一樣到你有個人幫你做中間篩選個動作
我公司就篩選發展商係比較嚴格嘅， 變相樓價就未必一定係最平嘅， 不過質素就可以有返咁上下保證同一條龍服務變相唔使煩自己揾管理公司個d

列d 黑店出黎睇下

我會覺得曼徹斯特嘅樓盤值得考慮嘅
起緊高鐵同英磅低位好，食正個匯率優勢
多外國大企業進駐當地同有政策輔助當地投資環境
又多留學生去當地讀書
同有啲盤保證頭兩年6厘回報，同當地出租率高達76%，所以都唔需要擔心搵唔到租客呢個問題

邊d係黑店就真係唔清楚
都係要睇展銷商往績為主， 唔好貪平去揀
因為特別發展中國家例如東南亞個邊，遇到爛尾樓個機率係大既
發展商質素同地點都重要嘅

如果你真係想知多d嘅
不妨聯絡我出嚟傾下
我就可以搵個公司熟悉外國樓呢個範疇嘅同事同你講解下我地有唔同國家既盤同買外國樓有咩特別要注意的
因為我諗你遲下應該都會去唔同外國樓嘅講座或者展銷會，當出黎知多d 關於外國樓嘅野都好
因為我諗我公司都算係broker入面 最多盤同質素最高既，同有d地區難做按揭嘅我地都可以做到，幫到你計點樣做係最扺玩

想知道有冇巴打係日本買左樓又做埋bnb
過程係點

利申: 完全唔知點做但有興趣知

有無巴絲識呢方面既人可以問到野
我想係澳洲 perth 買屋
但咩都唔識 想搵人問 ，agent 都得

係東京買左層

我都想知

日本樓賣個d都幾舊+好細下... 只限租出去/bnb... 自己用唔到

放租？求教

恭喜!

share 下經歷

若個post 幫到大家, 請

唔租 旅行自住

成80平方平... 成800尺

天災嗰啲點保障自己？會唔會 Total loss?

Full pay?
貸款要點做？

層樓叫浜離宮 今年7月尾買的
地點係港區浜松町同新橋站之間
最大賣點係個交通非常便利 一線直達羽田機場 落機15分鐘就可以到 同埋風景好 可以睇到東京灣同東京鐵塔
日本買樓其實地理位置最重要 港區同千代田區係傳統豪宅用地 新宿 池袋 上野就比較適合低價購入小型單位租俾留學生 或者bnb
日本物業回報率其實算高同好穩定
小弟自己就鍾意超高層塔式建築 同鍾意落地玻璃 所以買左個角部屋 角部屋係日本好受歡迎 因為雙面採光 90度直角落地玻璃 可以睇到180度景觀 而且比較通風 日本樓仲有個好處係陽台非常大 有2米深 而且唔計落面積
以上係我睇過嘅樓

加陽台就1000呎左右 圖則

日本買樓要俾按金10%先 交樓個陣先俾剩餘90%
香港人可以向中國銀行 上海交通銀行 同埋一個台灣銀行（唔記得名）貸款 但我係現金full pay

有保險的 但都係聽天由命

巴打係日本fans?

係啊

有第二個家! 萬歲

錢係香港賺, 嘆就係外國

等港樓跌等到2046

1440 萬yen
Full pay

秦國樓 難唔難租出去

1440萬係10%保證金

巴打，個單位真心靚

可以分享下買左幾錢？

1000萬港幣左右

想搞BNB D物業顧問會幫手安排埋
D管理公司會影相放BNB同租客聯絡，安排清潔公司，同你處理水電煤交費
然後每個物業顧問會寄番張月結單俾你
果日我上東日既講座佢係咁安排
你係想放BNB選址自然要揀D遊客區，同埋要裝修下
個TALK亦都提過可能要揀大少少，方便多人同住之類
一開始亦都要花筆錢汁汁

我budget 連你一半都冇

成千萬都full pay, 巴把真係有實力

討論終結者

日秦英都有人提過

澳呢?

你都開左你係broker, 比機會你唱下你d盤
等巴打了解多d 再行下一步

Melbourne dockland
Sydney Epping
呢兩度我認為值得買

痴線，說人買dockland 呃錢

想問下東京近車站果d單身套房(大約70-100萬）值唔值得投資？上網睇好多都話回報唔錯又易租出去

依家perth樓ok嘅，不過當地經濟好受礦業影響

東京有奧運又發賭牌

係唔係有遠景

dockland算係符合都市人
如果你驚比賊爆屋，dockland自住冇乜問題
suburban咪st kilda個頭，不過好多homeless

Dockland 大量供應，呢到啲巴打講得都係買嚟收租，長遠唔升不但止，租金仲越租越平

好值得

可以攞 1000 萬港紙黎 full pay
其實都算聰明 - 加按香港樓套錢黎買，利息點都平過按左層日本樓

初黎報到，留名學野

70-100萬就有 ？
但點樣搵人去租？

係香港都未買到樓
係咪唔應該諗係第二到買

樓價唔同 無得比既又

收租買uni area冇死啦

搵中介公司幫手管理/收租，通常都係收返一年租金既幾%咁樣

dockland係uni area？

不過自己唔識日文，係日本又冇人冇物，咁搞都係比個中介食住你咁
有冇巴打拆解到呢點？

我香港無，澳洲有

小弟屋企人係世界各地都有樓 歡迎詢問

用黎投資？
邊個地方回報最多？有幾多回報？經記中間食你幾多？

自己買左層係dockland
投資去睇睇Monash唔同campus附近
Caulfield Carnegie個啲都搶手

台灣有無?

台灣無 但如果想係台灣買樓 推薦買新北市汐止個邊嘅樓 地點非常近台北 但樓價好低

用黎投資的 目前上海個兩層樓回報率最高 位置係上海浦東世紀公園隔離 可以望到黃浦江超高層建築群 無出租 但升值極多

最低門檻又易入手既地方係? 泰國?

點走返d錢出黎

買外國樓好似就唔受監管 年中有唔少人買英國物業比人昆

不過香港樓真係on9唔抵買

屋企有做中港生意 用地下錢莊

如果諗住一世紮根香港，買一層自住都合理

咁既價都合理咩
有時俾得起錢買同值唔值買真係兩回事黎

係, 但如果有第二注錢, 分散風險放外地硬頭, 第時要走都易d

中港大跌市都唔洗咁傷

抽唔到公屋的話都冇得揀
老左個陣都唔想成日搬租盤啦
講緊住香港一世個批

On9一問如果住緊公屋既可唔可以係海外買樓投資

查唔到你咪冇事
最簡單，啲新移民公屋戶，個個你鄉下都有地起左樓

希望借呢個咁市儈既post帶多條出路比香港努力儲梗錢買人生其中一樣最貴東西既小市民

同時, 人到二、三十歲要諗下一個十年點走落去

仲有幾分鐘收工

政府會問有冇海外資產咩?

我有興趣投資下越南，有無人可以分享下？

搵邊到買?

英國再現爛尾樓，如何避免成為億元騙案的苦主﹖

其實你去過展銷會睇過未得出哩個結論

買左邊個盤？

揀啲大developers，買樓花最好唔好長過半年.
其實隔山買牛又無熟悉㗎人係好易出事，除非你舊錢大到可以買超靚地段．

留名學野，想買越南樓然後搞bnb

越南城市建設加快 房地產具潛力

自己對比下新樓，一個Cambridge,一個Manchester. 又唔見Cambridge 啲樓賣嚟香港

亜洲黎講應該日本最安全，一定冇東南亞咁多古惑野。
但係約束條款應該最多。

BTW 買日本樓可不可以按九成？

我都想知日本買樓花有無得模貨

唔得

有個showroom 入面有幾個一比一示範單位 日本野一定信得過

有冇巴打想馬來新山買樓

馬拉應該得kl同檳城值得買

轉頭去brisbane收樓。一陣可以影比大家睇。

有冇人係美國買過樓？

當地治安同法制 ok?

如果唔會自用, 睇legal system, yield, 同易唔易做到mortgage 好似好d

亞洲我都係prefer日本

有d city 好平, cali 貴過香港

弓起

白玉巴打啲樓好靚

貴唔緊要，但係地稅交死你. 外家幾年前LA買咗，~800k屋一年交萬三蚊稅。所以一定唔可掉空

有樓係外國都可分享下現貨圖比大家J下

仲有資產增值稅，唔知會唔會apply 落外國人到

同埋樓上講個D國家有無呢類稅收？

岩岩係越南買左層球零既

你講呢個應該係Property tax?

CGT 應該只有香港無 英國自住個套係無。

係，個個國家用唔同名，其實係地方政府稅，英國叫council tax，一般2-3房要1xxx一年，掉空就要睇果個區，有啲區掉空都要交，有啲就交少啲。

我知美帝要成賣出價40%減Cost（因應折舊再遞減），英國要幾多？

就係諗緊ca 如果租俾留學生可唔可以

唔講管理問題，建議你搞清楚個稅制先

報漏左IRS可以追返你咁多年既稅同利息，當然你仲要計埋你搵會計幫你搞既fee

好多都有, 有d持貨幾年會打少d稅

英國大慨20-30%但有好多嘢要計同可以扣，自己睇

留名學習

留名學野，有興趣日本樓

胡志明市？

整理一下資料

日
澳
英
秦
越

大約上車價要幾錢, 可再細分唔同地區

好難㗎喎

唔計樓價 裝修
想知律師 agent 會計 轉名 雜項
唔同國家十概咩費用

廿萬應該要

係呀 都係架啦

係咪full pay? 果邊好似冇銀行按比外國人

投資英國樓的一般流程

投資日本樓的一般流程

投資澳洲樓的一般流程

有冇巴打share 越南買樓

我近排先知呢到都有人投資

大家搵樓盤時真係要留意附近設施

可google map, foursquare 呢d app 幫下手

泰國嗰d 咩展銷會我覺得都係揾水魚
高本地人三四成去買層樓
睇過個曼谷百幾萬個一房單位得300呎 又唔係市中心
上邊見倒有巴打買樓花都幾大膽
利申 諗住買黎退休住